%\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
% On ne sera certainement pas en 16:9
\documentclass[xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{mindmap,trees}

\usepackage{minted}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{etoolbox}
\BeforeBeginEnvironment{minted}{\begin{tcolorbox}}%
\AfterEndEnvironment{minted}{\end{tcolorbox}}%
\usemintedstyle{tango}
\newminted{diff}{}
\newminted{console}{}


% Police qui remplace des lettre par des petites icones très belles :
\usepackage{fontawesome}
% \usepackage{subfig}
\usepackage{numprint}
% \usepackage[squaren,Gray]{SIunits}
\tolerance=1000
\usetheme{iuem}
\definecolor{links}{HTML}{2A1B81}
\hypersetup{colorlinks,linkcolor=,urlcolor=links}

\setbeamercolor{frametitle}{fg=White}
\author{Jonathan Schaeffer\\\texttt{jonathan.schaeffer@univ-grenoble-alpes.fr}}
\date{}
\title{Formation Git}
\hypersetup{
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdfcreator={Emacs 24.3.1 (Org mode 8.2.5h)}}

% Logo de l'IUEM
% \logo{\includegraphics[height=0.8cm]{iuem_logo.png}}

% Light grey bckg on handout version
%\mode<handout>{\beamertemplatesolidbackgroundcolor{black!5}}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\usepackage{fontspec}
\usepackage{lmodern}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}

%\AtBeginSection[]{
%  \begin{frame}[noframenumbering]{Plan}
%	\small \tableofcontents[currentsection]
%  \end{frame}
%}

\begin{document}

{
\usebackgroundtemplate{
\begin{picture}(150,120)\put(135,-130){
\includegraphics[width=3cm]{images/git}
}
\end{picture}

}
\begin{frame}[noframenumbering]
\maketitle
\end{frame}
}
\logo{}

\section{Principe de fonctionnement}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{diff}

\begin{diffcode}
diff -u collection.rb collection2.rb
--- collection.rb	2015-07-24 14:15:07.416308012
+++ collection2.rb	2015-08-17 11:45:53.305468727
@@ -7,7 +7,6 @@
 #  unit_id
 class Collection < ActiveRecord::Base
   belongs_to :station
-  belongs_to :unit
+  has_many :units
   belongs_to :samplemethod
   has_many :samples
   has_many :results
\end{diffcode}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{États dans un dépôt}
\includegraphics[width=.8\linewidth]{images/3etats}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Instantanés}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/checkins}
\end{frame}

\section{Mise en pratique du versioning}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Git Log}
\begin{consolecode}
$ git log -p
commit 2f051e6a237ea54a01bc9377c9f1508d6332b61f
Author: Jonathan Schaeffer <schaeffer@univ-brest.fr>
Date:   Tue Aug 18 15:36:24 2015 +0200
    Suppression du fichier

diff --git a/mon_fichier.txt b/mon_fichier.txt
deleted file mode 100644
index 7d72abc..0000000
--- a/mon_fichier.txt
+++ /dev/null
@@ -1 +0,0 @@
-Contenu
$
\end{consolecode}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Chaîne de commits}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/commits_hist}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{États dans un dépôt}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/3etats_undo}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Se balader dans l'historique}
\begin{consolecode}
$ git checkout bd9c49d
\end{consolecode}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/commit_detachedhead}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{La tête détachée}
\begin{consolecode}
$ git commit -m "nouveau commit"
\end{consolecode}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/commit_detachedhead2}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{La tête détachée}
\begin{consolecode}
$ git checkout master
\end{consolecode}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/commit_detachedhead3}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{La tête détachée}
\begin{consolecode}
$ git checkout -b devel
\end{consolecode}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/commit_detachedhead2b}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{La fusion de branches}
\begin{consolecode}
$ git checkout master
\end{consolecode}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/merge0}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{La fusion de branches}
\begin{consolecode}
$ git merge devel
\end{consolecode}
\includegraphics[width=\linewidth]{images/merge1}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Gestion des conflits}
\begin{diffcode}
<<<<<<< HEAD
<h1>Nouveau titre</h1>
=======
Nouvelle table :
</table>
<table>
>>>>>>>devel
\end{diffcode}
\pause
\begin{consolecode}
$ git commit
\end{consolecode}
\end{frame}

\section{Travail collaboratif avec Git}

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
